> 
$$
f(x) = x^{4} * 3^{x} - 2
$$


### –ó–∞–¥–∞—á–∞ 1
–ò—Å–ø–æ–ª—å–∑—É—è Octave –ø–æ—Å—Ç—Ä–æ–∏—Ç—å –≥—Ä–∞—Ñ–∏–∫ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ 
$$ y = f(x) $$ 
–∏ –ø–æ –≥—Ä–∞—Ñ–∏–∫—É
–æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç—å –∏–Ω—Ç–µ—Ä–≤–∞–ª 
$$ [a, b] $$
–ª–æ–∫–∞–ª–∏–∑–∞—Ü–∏–∏ –ª—é–±–æ–≥–æ –∫–æ—Ä–Ω—è.

---

### –ó–∞–¥–∞—á–∞ 2
–ü—Ä–∏–≤–µ—Å—Ç–∏ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ –∫ –∏—Ç–µ—Ä–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω–æ–º—É –≤–∏–¥—É 
$$ x = œÜ(x) $$ 
, –≤—Å–µ–º–∏–≤–æ–∑–º–æ–∂–Ω—ã–º–∏ —Å–ø–æ—Å–æ–±–∞–º–∏.

---

### –ó–∞–¥–∞—á–∞ 3
–î–ª—è –∫–∞–∂–¥–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ 
$$ y = œÜ(x), $$ 
–ø–æ–ª—É—á–µ–Ω–Ω–æ–π –≤ ```–ó–∞–¥–∞—á–∞ 2``` –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É—è
Octave, –≤ –æ–¥–Ω–æ–π —Å–∏—Å—Ç–µ–º–µ –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç –Ω–∞ –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–µ –ª–æ–∫–∞–ª–∏–∑–∞—Ü–∏–∏ 
$$ [a, b] $$
–ø–æ—Å—Ç—Ä–æ–∏—Ç—å –≥—Ä–∞—Ñ–∏–∫–∏:
$$ y = f(x), y = x, y = œÜ(x) $$ 
–∏ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç—å —Ç–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ 
$$ x = œÜ(x), $$ 
–∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ –∏–º–µ—é—Ç –∞–±—Å—Ü–∏—Å—Å—É —Ç–æ—á–∫–∏ –ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á–µ–Ω–∏—è –≥—Ä–∞—Ñ–∏–∫–æ–≤ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π 
$$ y = œÜ(x) $$ 
–∏ 
$$ y = x $$  
—Å–æ–≤–ø–∞–¥–∞—é—â—É—é —Å –∞–±—Å—Ü–∏—Å—Å–æ–π —Ç–æ—á–∫–∏ –ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á–µ–Ω–∏—è –≥—Ä–∞—Ñ–∏–∫–æ–≤ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π 
$$ y = f(x) $$  
–∏ 
$$ y = 0. $$ 

---

### –ó–∞–¥–∞—á–∞ 4
–ò—Å–ø–æ–ª—å–∑—É—è Octave, –≤ –æ–¥–Ω–æ–π —Å–∏—Å—Ç–µ–º–µ –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç –ø–æ—Å—Ç—Ä–æ–∏—Ç—å –≥—Ä–∞—Ñ–∏–∫–∏
–≤—Å–µ—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π 
$$ y = |œÜ'(x)| $$
–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ 
$$ y = 1 $$ 
–í–∏–∑—É–∞–ª—å–Ω–æ –≤—ã–±—Ä–∞—Ç—å —Ç—É —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é, –¥–ª—è –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–π –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è–µ—Ç—Å—è —É—Å–ª–æ–≤–∏–µ —Å—Ö–æ–¥–∏–º–æ—Å—Ç–∏ –º–µ—Ç–æ–¥–∞ –ø—Ä–æ—Å—Ç–æ–π –∏—Ç–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏
$$ |œÜ'(x)| <= q < 1 $$ 

---

### –ó–∞–¥–∞—á–∞ 5
–î–ª—è –≤—ã–±—Ä–∞–Ω–Ω–æ–π –≤ ```–ó–∞–¥–∞—á–∞ 4``` —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –ø–æ –≥—Ä–∞—Ñ–∏–∫—É –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç—å –Ω–∞ –∫–∞–∫–æ–º –∏–∑ –∫–æ–Ω—Ü–æ–≤ –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–∞ 
$$ [a, b] $$
—Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è 
$$ y = |œÜ'(x)| $$
–ø—Ä–∏–Ω–∏–º–∞–µ—Ç –º–∞–∫—Å–∏–º–∞–ª—å–Ω–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –∏ –Ω–∞–π—Ç–∏ 
$$ q = max|œÜ'(x)|, $$
—Ç.–µ. 
$$ q = |œÜ'(b)|, $$
–µ—Å–ª–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è 
$$ y = |œÜ'(x)|, x‚àà[a, b] $$
–≤–æ–∑—Ä–∞—Å—Ç–∞–µ—Ç –Ω–∞ 
$$ [a, b] $$
–∏ 
$$ q =  |œÜ'(a)|, $$
–µ—Å–ª–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è  
$$ y = |œÜ'(x)| $$
—É–±—ã–≤–∞–µ—Ç –Ω–∞ 
$$ [a, b]. $$

---

### –ó–∞–¥–∞—á–∞ 6
–ù–∞–ø–∏—Å–∞—Ç—å —Å–∫—Ä–∏–ø—Ç —Ä–∞—Å—Å—á–∏—Ç–∞—Ç—ã–≤–∞—é—â–∏–π —á–ª–µ–Ω—ã –∏—Ç–µ—Ä–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω–æ–π –ø–æ—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç–∏ –ø–æ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–µ
$$ x^{(k + 1)} = œÜ(x^{(k)}) $$
–∏ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ
$$ ùúÄ_0 = \frac{1 - q}{q} * ùúÄ $$
–†–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç—ã –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –≤ –≤–∏–¥–µ —Ç–∞–±–ª–∏—Ü—ã. –ö–∞–∂–¥–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –æ–∫—Ä—É–≥–ª–∏—Ç—å –¥–æ 6
–∑–Ω–∞—á–∞—â–∏—Ö —Ü–∏—Ñ—Ä.


```–¢–∞–±–ª–∏—Ü–∞:```

| –ù–æ–º–µ—Ä –∏—Ç–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ | –ö–æ—Ä–µ–Ω—å        | –†–∞–∑–Ω–æ—Å—Ç—å                    | –¢–æ—á–Ω–æ—Å—Ç—å  |
| ---------------|---------------|-----------------------------|-----------|
| $$ 1 $$        | $$ x^{(1)} $$ | $$ x^{(1)} - x^{(0)} $$     | $$ ùúÄ_0 $$ |
| $$ 2 $$        | $$ x^{(2)} $$ | $$ x^{(2)} - x^{(1)} $$     | $$ ùúÄ_0 $$ |
| $$ ... $$      | $$ ... $$     | $$ ... $$                   | $$ ... $$ |
| $$ k $$        | $$ x^{(k)} $$ | $$ x^{(k)} - x^{(k - 1)} $$ | $$ ùúÄ_0 $$ |

---

### –ó–∞–¥–∞—á–∞ 7
–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç—å –Ω–æ–º–µ—Ä –∏—Ç–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ 
$$ k $$ 
–Ω–∞—á–∏–Ω–∞—è —Å –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–≥–æ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è–µ—Ç—Å—è —É—Å–ª–æ–≤–∏–µ
$$ |x^{(k)} - x^{(k - 1)}| <= ùúÄ_0. $$

---

### –ó–∞–¥–∞—á–∞ 8
–í—ã–ø–∏—Å–∞—Ç—å
$$ x^{(k)} $$
-–∫–æ—Ä–µ–Ω—å, –Ω–∞–π–¥–µ–Ω–Ω—ã–π —Å —Ç–æ—á–Ω–æ—Å—Ç—å—é –Ω–µ –º–µ–Ω—å—à–µ–π —á–µ–º
$$ ùúÄ. $$

---



$$ f(x) = 4x^3 * 3^x + ln(3) * x^4 * 3^x $$